屈夠未 中國網民硬指火車出軌是「暴徒」人為

作者：
香港特約記者 麥燕庭
香港一場火車出軌事故竟然觸發中國內地網民熱議，但重點不是香港鐵路公司營運的火車服務是否可靠，而是不斷就意外成因作出猜測。在鐵路公司仍未就事故成因指定方向時，中國網民先是指事故屬人為，後更直指是反對逃犯條例修訂風波中的示威「暴徒」所為，甚至有美國技術協助；即使香港警方稱事件不涉刑事行為、鐵路人員和專家都認為事件與人為有關的機會甚低，否則應是頭一卡車便出事，而不是在第四、五節車卡出軌，仍然未能平息有關言論，而作為香港建制派大黨的民建聯，其立法會議員陳恆鑌今晨仍然堅稱，不能排除事故與「人為」有關。

火車出軌事故原因未明，港鐵和機電工程署今(18日)早透露，經通宵調查，路軌再發現多一條裂紋。機電署專責鐵路事宜的署理助理署長張劍清在不同的電台節目中表示，即列車出軌現場共發現兩處分別闊45毫米和30毫米的「斷軌」位置，以及兩條約1至2毫米的裂縫，現時未能確定有關斷軌和裂縫是事故的成因抑或後果。不過，港鐵車務工程總管李家潤認為，裂縫是事後造成的機會較大，但港鐵仍會將所有數據輸入計算機，模擬重組事件。

兩人均表示，未在路軌上發現明顯外來物，故此人為破壞的機會甚低。另外，工程師學會控制、自動化及儀器儀錶分部前主席張子惇亦在電台節目中表示，由外來物造成的機會不大，因為肇事列車並非頭班車，出軌車卡在列車中間，若有人向路軌投擲外來物並引致出軌，必須要有非常精準的計算，十分困難。

有關說法基本否定內地網民指事故是反修例抗爭者所為的說法。

不過，截至今早，中央電視台在微博發布這新聞有近千人評論，不少人認定路軌是被破壞，有網民留言說：「雖然沒有證據，但我仍舊懷疑是廢青扔的東西弄的」，此則評論獲七百多人點贊；至於否定這說法，稱「如果是廢青扔東西，應該是首班車先出事故，很明顯，這解釋不通。」的回應，則只有18人點贊。另有網民留言稱：「不死幾個人估計廢青都不會善罷罷休」；「港獨分子已經喪心病狂了，已經是恐怖組織了」；更有網民留言︰「沒有美國在背後技術指導，你們信嗎？」、「我覺得現在是美國在想搞垮香港」。

有關流言令《明報》社評亦發文，指反修例風暴中雖有人破壞港鐵設施，但未有證據前，不應妄下判斷，呼籲港鐵際此人心浮動，政治操作密集之時，應開誠布公，適時交代調查進展，以免滋生猜疑。

對於有多名專家估計，今次意外應與俗稱「波口位」的路軌轉轍器出事有關，港鐵的李家潤今早基本否定，指現場所見，「波口位」與計算機發出的信號顯示的位置一致。

曾估計事故與「波口位」有關的香港工程師學會理事張年生指，若不是「波口位」的問題，則事故可能與列車的系統和設備有關，又或如果路軌表面有缺損，加上列車的車輪不夠圓，有機會在列車轉彎時，導致列車出軌。他重申，看不到有人為因素。

屌佢老母 班垃圾蝗 咁樣都有得屈

牆入面聲音WFC

大家都係屈嘅啫 wfc

呢度都有連登仔自認啦

你咪亂9咁up 講到我地做啲嘢唔見得光咁

其實唔撚洗理班蝗蟲

無所謂，強國睇嘅本來唔係真實嘅新聞。

直接話係侵侵叫CID黎搞鐵路咪仲好
中國假野係美國流出既
美國貨都係中國制既
咁樣應該滿意喇下話？ 反正藍蛆都會信

Wfc 樓主開post用下腦

要比美國人知 等佢地知道大陸又屈9佢地

你Wfc係一件事 佢咁樣再抺黑真係會白變黑 到時全世界都會話示威者喪心病狂

冇意義㗎，而家yahoo班弱智未改口話雖然冇異物但係爆完閘佢地冇時間check囉，唔好哂時間喺班弱智到啦，做噃主線，你係冇可能同一個細路智力嘅人解釋量子力學

講下就係 全世界同藍屍一樣腦殘？

wfc

好多人都唔會fact check 至少會有班人既會信 會有影響

中國人係智障
已FC

中國網民 關我撚事咩

國泰國內都氧氣樽放氣
我話中共出手搞黨鐵，製造意外，屈示威者

其實係一個好好用既文宣材料....

人一藍，腦就殘

係既話，政府重唔拿拿聲講咩

其實單动车追尾都係我地聯合美國佬用時光機搞出黎

勁到咁就唔做中TG 唔舒服啦 你地落黎表現俾我睇下點人為出軌